8球借9成好有問題

陰謀論
8球 9成上車 目標都係啲本身無錢但高收入既2尾3頭、potential 中產
當你借足9成 你就唔敢亂反政府 負債率高加本身無錢 樓價一冧就會仆街
政府咁就控制新一代中產

政府同佢變命運共同體

前提係香港人乖乖供樓有借有還

啲樓跌仲開9成上8球係想人死
同埋做左樓奴唔敢搞事

今時今日仲邊有人認為有樓就叫中產呀

推人去死。真係好撚毒！

其實有唔少人當初反送中就係驚條例令樓價大跌，所以其實都係睇你點睇

加上可以再推高樓價

所以一兩個月前維尼話係經濟問題，你明啦

借720萬買800萬樓
要月7皮幾先過到壓力測試

800萬按9成
月供3萬，壓力測試要月薪7月幾

月薪7萬幾但買唔起樓既年青人有無100個

月供約3萬

800萬樓 我有200萬首期
我應該借9成定8成
兩個加埋搵5萬

800萬供九成？
月供三萬 失業就陷家拎

過到壓力測試先啦

D陰謀論 可唔可以做多D 真實分折先

過唔到壓力測試

都唔洗睇800萬個d，450-550萬中產9衝喇分分鐘

再儲多啲錢 去移民

結婚

壓力測試唔係話林鄭話降就得
銀行食唔起個risk
除非比你供40年，簽張生死契，70歲前唔准退休

每人搵兩皮幾想買800萬樓？
壓測都過唔到
一係唔好按九成 再問daddy攞多2百萬

做得到去月薪70k嘅都好少會咁弱智。

邊個會一個人住兩房

貧富懸殊咁嚴重嘅情況底下, 想partially 就咁解決樓價問題根本係on99

大把家庭一份人工要兩房

你哋用下腦啦，一個二個800萬前800萬後。

上限黎架。

而家d上車盤大部分都係450-600萬。呢d先係主菜。

供斷就岩岩好2047可以比番黨

話唔定三個月後就冇600萬以下上車盤

真係要叫人唔好買樓
佢真係想推啲人去死咁

hi, I am one of the one hundred guys u mentioned....

不知經濟為何物既人 你信佢？

連儂牆煲大佢唔該

立法會咪一班月入9萬但智障

呢下先驚
上車盤升到800萬不是夢

做政府工個d岩曬
不過唔好羡慕，成世好似做奴隸咁，佢哋d下級要完全服從上級，文職都係，唔係個個頂得順。
原諒我一生不羈放縱愛自由

連過唔到壓力測試嘅都買
死鳩梗

原本叫緊500萬既上車盤...
你估多左咁多人要樓..會唔會加到600萬呀啦?

代表大把人由買唔到變買到

你估加唔加價？

鬼唔知咩。我就係講緊咁囉。

樓主講緊嘅嘢係諗錯隔離，完全唔關事。

d界線咪會慢慢上到臨界點

btw 上面有圖話壓測都唔駛講

加快泡沫爆破

心水ching

咁既環境仲入市？入市既都係港豬，唔抵可憐

正解

兩公婆咪每人3萬幾lor, 為數都唔少

多啲人燒炭

當年曾俊華月入33萬話自己係中產真係冇錯

咪就係到時仲撚有4,5百萬上車盤咩

呎價從今慢慢升上二萬

佢仲想加大供應
近期都有睇下樓個價又冇乜跌
放租3%都冇
完全博唔過

樓價一跌負資產
加息雪上加霜
唔講依家事道同前景影響份工啦

解散警隊D人可能就有信心，
而家咁搞咩人都無信心，
仲有今次咁小事都可以搞到咁,
想像2047後既業櫂隨時又會大混亂

有能力搵7萬幾我就租平屋搞移民啦

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

我覺得無咩分別, 不過好似話壓測都彈性處理,
如果做保到銀行應該唔怕借

政府低層員工先難管

咁貴買閪咩 租好過買

呢句真
駁唔到

真 。逆週期措施
升唔俾你買
跌推年青人接火棒
申利：年青人

有樓基層

壓力測試

過到先算政府都係做下樣 當交功課

港獨之母正在發功

月入70,000我走咗啦

合理分析
外面一有風吹草動即刻骨牌效應

應該諗
搞多一年半載600萬都買到
不如搞耐d

有樓=小康
中產=幾個單位收租，可以唔使做

寫少咗係供完嘅樓

真係想攬炒

大陸宜家都係咁玩

咪玩，3-4皮月入如果買8球樓按9成，唔會過到壓力測試，起碼7皮月入先有機會做到。

其他國家係經濟轉差嘅情況下都收緊按揭，係香港政府先反其道而行。

攬炒之母，黎個港爆

按證保險公司指出，首次置業人士如未能符合壓力測試，仍可申請敘造最高8成或9成按揭貸款，其保費會因應風險因素作額外調整。

The big short第一步？

推

佢目標係年輕專業人士夫婦

係 appraisal 到反映lor
我覺得做d中級公務員壓力好大

大把傻仔扑倒去借, 順便幫班離地中產廢中廢老接貨散水走資

月入7萬，攞一半出嚟買匯豐，30年後繼續租樓都夠退休啦，仲未計退休金，買呢啲幾百尺真係on9

早左一年買個d就慘

不論政見，有依個能力既後生仔女要移民其實都唔難，好難綁得死

政府官員、保皇黨咪係。

而家買樓隨時俾黑警衝入屋拉人

比領導先走？？？？

（有圖）唔好俾777「樓市新按揭政策」帶走住屋問題嘅真正方向

但樓價唔會冧只會升

兩個人七萬有幾多個家庭有

新中產唔好中計

真

大陸城管嘅新聞大家都唔係未見過

佢話唔會變大陸城管大家會唔會信

dklm

五大訴求
缺一不可

兩公婆計條數就好正常

等泡沫爆啦

呢招好狗
你硬上車
之後所有壓低樓價既政策你都會反對
結果你同地產開發商坐埋同一條船

你都on9 幫富者接貨 佢地幾無啦啦幾百粒呀

痴L 線
一爆煲第一班會死o既係800 萬九成個班

手動製生負資產

大撚把啦
不過要2邊比家用，加衣食住行，如果養多個小朋友根本唔會剩好多

一人三萬都六萬啦
兩個popo做幾年已經有

但你估一霖市變負資產會上街一獲熟定燒炭?

巴打真係要出多d街
自己30頭
自己加身邊朋友全部過7萬 8成未買樓

全民政府工算
鐵飯碗 大假又多
供樓無得輸

富豪=有幾億身家

又推高樓市泡沫

冇錯
調返轉諗 當初市民就係怕呢啲惡法令香港冇特殊地位 外資走 樓價繼而家大跌 所以先反

當買得起多人入市，賣家就加價，咪又係得啖笑

細價樓絕跡
其實同白居二一個玩法
仲要今鋪冇政府擔保
又要壓測又要按保
印花稅都十幾萬

[每期供款及費用開支]
樓價 : $6,500,000
首期 : $650,000
貸款金額 (90%) : $5,850,000
每月供款額 : $26,244
利率 : 2.5厘息計供300期
年期 : 25 年
全期供款共 : $7,873,224
全期利息共 : $2,023,224

[壓力測試]
測試利率 (2.5%+3%) : 5.5%
最低每月入息 : $65,317

[律師費及雜費]

[田土廳費用]
轉名契 : $210
樓契 : $230 - $450
按揭契 : $210
註冊費 : $300
查冊費 : $30

[印花稅#]
第一個住宅物業 : $230,000

首次開支合共 : $881,200

(世紀21將軍澳 - 按揭計算機)

早幾年仲講緊上車盤係4球

奸到仆街依一招

有身份証就可以買樓

鐵一般的事實

用下腦啦你
過兩年 上車盤仲係呢個價？

首先要高薪

我唔係咁睇
目標應該係有錢唔想拎錢出黎既人 用盡個槓桿

無錢高收入極都唔會咁樣博

有咁多錢係香港買樓不如投資移民再加買樓分分鍾成本差唔多風險仲低d😫😐😐

到時支共就可以站在道德高地打救香港

即係叫人成世做樓奴

笑你戇鳩
你揸層5-600萬會唔會賣800?

講係咁講，樓就唔會買，要我地班後生嘅接火棒點都唔會滯
調轉諗，8球借9成可能係班老屎忽炒鬼嘅逃生門，放咗層樓仲唔走資咩

作為90後，與其接火棒，一於食住花生等你樓價冚家鏟
最好800萬跌到落80萬，讓整體社會生活得到改善

仲敢而家咁樣入市既
本身都唔撚柒會有幾反政府啦嘛
係深黃既仲會敢呢個氣氛下入市?

呢到香港 磚頭唔會同政治環境掛鉤

任何放寬按揭既措施必定會推高以債務堆砌出黎既樓價，柒婆目標明顯係想效法曾蔭權行高樓價政策，避免香港經濟風險而令樓市崩潰，重蹈老董覆轍

政府黎緊必定會吹風放寬按揭能令市民更容易置業，而絕口不提當人人都能借更多貸款時樓價「通脹」既問題，明顯地若一切因素不變，樓價將再創另一個高峰，今日四球上車盤必定上到6～8球

今日行緊既壓力測試係為左去除樓市借貸風險，放寬之後風險顯然會變高但又未至於必然崩潰，要樓市崩潰必先起於經濟崩潰、失業率高，較明確既可能係廢除香港政策法或者戰亂

只可以話自己睇路

自殺啫

一樣諗頭, 將我地推向奴隸
你老母推下樓市好撚過喇, 你老母

會買先算

其實唔難

樓價一大跌，400萬人上街柒婆變老董，年年第一既柒婆點肯俾人炒，唯有用盡方法穩定樓價升勢，頂住佢任期就得

情侶 好多

可以點控制?
97死人冧樓政府一樣無符

真係傻既先會走去買

不過香港傻人何其多 總有人會中伏

遲下散仔加人工到3萬 咪岩岩好買到樓囉 公墓員銀行又一定借 都唔係推俾你地哩d小市民

講左壓測唔過都照借

人權法一過
每年evaluate香港特殊地位一次
班人年年都坐一次過山車

樓一冧就全民暴動

其實咩原理400萬樓會上到6～800萬？

答案真係諗辦法將錢搬去離岸戶口

今時今日高收入個班後生仲會入市？

比錢買個春袋比人鍊

有能力點解唔可以一個人住兩房
你呢句就有啲問題囉

新一代中產
見到忍唔住笑 冇幾千萬就唔好話中產

800萬係笑話
識計數都唔會買
但我覺得400至500萬樓會好多人狗衝
大把人買到

到時一街都係負資產，一挫市銀行即call Loan，777 就係要推大家攬炒

終極目標：幫支共高官賣香港樓，轉錢走

hahaha

親戚開地產都係叫自己中產

我兩個人搵稅後10萬, 租樓好過

十年內買咗樓既準備全民跳樓

做高個價，D 中資先賣到好價，班水返去買黃豆

如果佢咁諗真係太蠢，千祈唔好買樓
樓價高低同政治穩定冇必然關係
好多時都係大圍因素，做順民層樓就一定唔跌㗎咩

無壓力測試，借9成，係所係樓爆既先兆

有7萬月薪嘅，應該唔會咁on9借9成買800萬嘅樓

只係水d傻仔接火棒

而家出咗話過唔到壓力測試都可以借喎

根本係痴線，完全無解決問題

仆街而家經濟咁差個個攬住錢唔放有資走資 佢仲搞啲咁既野 唔止害想買樓既人 連而家已經供緊樓既人都比佢拖埋落水 如果800萬做9成仲要唔使過壓測 cost of borrowing實大左 一加息全部攬炒 呢個柒婆真係好撚黑心

兩公婆每人3萬幾真係唔難

何止樓爆 成個經濟都比佢玩撚完 當年美國就係咁 一模一樣衰左鑊金 個個其實冇能力還但走去借 銀行痴左線咁批mortgage 再將個loan轉比ibank去賺錢 一層一層咁 最後爆撚埋

咁就無人敢罷工 林鄭又win

而家都係刻封盤啦
無800萬唔放

1020 tst

800萬龍床盤

如果你高收入都儲唔到首期。
證明你洗費大，你洗費大依家俾你低首期上車，你又點樣每個月拎多舊錢去供樓。

如果得，證明之前唔儲錢買樓係幾戇鳩

個個買，升到把把聲啦

目的明顯

要買正常兩房生仔, 800萬焗買

呢個政府就係諗緊點樣明裏暗裏搞9香港人
不過大把人鍾意呢d糖衣毒藥

除左專科 已經唸唔到年輕人有咩念法可以上7萬

bba 呢啲真係去到DM 先有

7萬仲撚會同你供30年咩

咁on9上車都唔會出唻示威啦

我唸好難會咁博30年咁樣供法？

你勁

都要比你做廿年議員先供得完

我都唔會買

香港不宜久留

林鄭話你死先佢都未死

有daddy200球一早上撚左車啦

連登仔全部月薪50萬 過7萬好勁咩

擺明叫3萬個移唔到民既condom接貨，呢鋪真係condom到盡呀

環球經濟而家好大鑊喎，咁高成數按揭，又想害人!

大有人在

唔洗壓測

上一代既管理層會係咁叫人買樓
等你有層樓綁住唔會跳槽亂黎

月入中位數18000

damn 撚 true

利：有下屬嘅低級公墓園

咁冇樓咪賤民

想問下 CY 上台之前嘅首期上限係點？

唔借九成

點氹啲人接火棒啊

主要推高樓價 佢都無expect 你d人咁on9上車啦

多的人幫手接佢地火捧

要有人咁蠢先得架

大把

是咁的
邊個話你知唔反政府樓價高一定唔會跌？

不如移民算啦

人地真金白銀當初買層樓返黎，依家賺你幾百粒有咩問題

我諗搵得果個數都有腦架嘛

咁多人諗到佢地會諗唔到呢樣野？
加上香港經濟我諗暫時無人睇得明前景呀嘛
升當然無問題，跌就搵定靚位跳樓啦

再講我真係諗唔明佢推出黎係target緊咩人？

幅圖無包括第八輪措施，
第一輪措施之前係9按貸款額2000萬（=樓價2222.22萬）

一d 都唔陰謀，明刀明槍

因為見到反修例大多數都係well educated年青人

大把幫辦同VC供得起

白衫入職都6萬啦

On9仔

高收入都咁on9就抵啦

收租利潤好低
兩層收都少過4萬

業主知你比到800萬，咪收你800萬
貼近上限好正常

Popo入職都6萬8啦

照買架啦d人，根本大眾唔係睇淡
掉番轉講，如果大眾認為經濟不明朗睇淡，又唔見業主瘋狂賣樓？

就係唔勁 根本成條街都係

一諗起個句台詞
如果不中國XYZ，你們香港人一早玩完了。

如果不是美國，你們中國早就玩完了

借錢要還，誰還要借

巴打講到好似入過去做咁
不過香港人好多都想仆入政府做

真係入過啊

I am the second one of the one hundred guys you just mentioned l....

香港人未來的春袋 = 9成按揭

跟佢個玩法我永遠上唔到中產
就同你地攬炒等香港洗牌重頭黎過

但外圍因素根本唔係呢個政府處理到
香港係世界atm,邊度有事香港都第一個爆

係人都知啦
更加唔敢買樓，廢時比政府牽住

最後嘅瘋狂

有錢都草起佢啦 有咩事都可以揀走吾走

你地香港柒婆真係威，澳門呢邊都係320萬以下樓借到9成，320萬至800萬樓借8成。

你地直接800萬以下嘅借9成，痴撚線

初頭真係會爆昇一段，因為好多本身有樓家庭會搏昇值即甩手換大間啲，然後上唔到車戈浸就會湧入去接原來細家庭貨仔。

但當殺雞取卵地消耗埋班後生仔嘅購買力，而又未見新炒家入場（甚至退場）個價就會開始直落。

原本都未必真係港爆，而家出咗呢招，只要示威持續，無論係走資定經濟下滑，都一定會加速爆煲。

坐定定剝花生睇戲

維穩費比班新移民去唱國歌 不如用黎幫銀行食少少risk 呃你班友負債 隨時仲有賺

入市時機，原因: 大白套話

唔撚買 吹鳩脹？

係都申請宿舍啦點會買樓
宿舍又大又平 洗同你挨800萬豆膶樓

我就放棄資產增值來換自由
可以笑我蠢 寧願窮風流
唔想俾個政權挷死

1

你真係弱智㗎
佢哋人工高 宿舍都申請唔到
你知唔知宿舍過咗某個point就唔申請得㗎喇

200球......
Daddy收唔收契仔

一齊玩L完

老虎蟹都走啦仲買樓

本來7婆唔搞呢壇嘢你就安分守己買6球樓下 而家你本身想買果d會即刻上到8球

亂世前夕買樓
投資智慧衰過大手入六合彩

而家6球嗰D幾年後咪變8球囉
不過而家得兩球執扣埋洗費冇乜淨

香港身為全球最有競爭力城市
洗黑錢天堂，資本主義社會
你想樓價點跌？

push

終於上到樓

其實大家會唔會諗多左..
中至深黃C又有幾球野喺手, 早就開定離岸戶口, 轉美元, 甚至搞移民
仲點會將D錢撥返黎買樓

佢地應該俾心機工作先

唔會係呼吸plan咁誇張⋯⋯
供款唔可以超過月入一半呢個原則無變，
只係+3%利息後個壓力測試放鬆左，
實際指引應該遲d會出，
已問過匯豐按揭部staff

pushhhhh

擺明係大伏
全球經濟唔好，樓價跌就仆街
毒撚到

幾個月前你仲可以咁講，而家：

1）莫講貿易戰唔知幾時傾掂，係連傾唔傾得掂都成問題，如果真係支爆，那有錢來托你香港個樓市？

2）民主及人權法案通過後，如果老共繼續玩強硬極權路線，甚至取消埋區議會，萬一美國真係忍無可忍取消你香港獨立關稅區，樓價跌少3成當你贏。

3）社會動盪不安、軍警政權當道、暴力升溫、法治崩壞係不爭事實，而且已經持續左幾個月，已經損害左經濟、投資氣氛，鬼佬唔搏命撤資你都執到，仲想有以前咁馨香？你估全世界真係無左香港資金會無出路？

所以，唔好買住！！佢想用層樓綁住大家！

搵得5萬點借9成呀師兄？

立左法之後
恆指又係扯起哂,市場信心番番來
唔好話咩北水 上面揼水
唔好再信咩走資啦

總有中產情侶而家交緊15k租金，心郁郁

就算而家HKMC講明唔使stress test
你仍然要符合供款收入比率唔可以超過五成呢條rule
所以你兩人收入加埋要搵五萬六左右
當借咗720萬 分三十年還

差唔多啦 冇億點富 呢種富仲要未買得起private jet

中原地產

借到都唔敢買，供當你3萬1個月，2萬比你兩公婆生活開支，應該儲唔到咩錢，萬一有咩事你兩公婆其中一個失業每個月供3萬未話唔攞命